美學者拆解國安法決策過程 721衝擊中聯辦成轉捩點

裴敏欣分析令中共決定訂立港區國安法的轉捩點（critical turning points），是去年7月21日示威者衝擊中聯辦，中央政府事後將反修例運動定性為「觸碰一國兩制的原則底線」。而在去年10月下旬，第19屆四中全會的官方公報提及「建立健全特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制」，他認為那時中央已經正式決定訂立港區國安法。

向全世界證明西環治港

正常都估到一定係刁小學生有份啦

立條法黎打爆自己春袋再比全球圍攻

另類人質外交 ？

亦因此俾美國佬制裁
即係721圍中聯辦成功俾籍口美國制裁香港

原來所有問題來源都只係嚟自中聯辦

人質外交到俾人廢左幾間「国企」
盤棋都行得幾妙

今時唔同往日啦 準備全球圍堵

因為支那最愛面子

面子文化

上年個支共國徽俾人塗污後
成班中聯辦嘅官企出黎好似俾人打靶

玩到被全球圍堵

底線即係影響佢繼續獨裁既權力

舊年既中共 唔知香港抗爭對國際既重要性同香港人攬炒既視野
只當係一次中國國內既“警民衝突“ 用黨機器可以處理
就因果而言 中共的確係香港人過左一棟 至少係國際關係方面

支那人係咁
搞到自己顏面掃地就要報復

我認為6月9日已經係了

我哋凡人點會明白習帝外交思想？
外交部係用嚟嗌交以至絕交。

算撚數啦
就算唔衝中聯辦都係觸碰一國兩制底線啦
睇返721 之前d党媒 紅媒 藍媒點講

維尼7月決定忍到下年5月先公布?我唔太信啦，以近兩年既作風無論國內外既決定都由決定到黎料最多3個月

721令北京決定allin係肯定，8月時先一堆兵係深圳(但比侵禁住左

國安法應係武肺3,4月爆到7彩後覺得西方唔得閒理決定偷雞推博一博，好似以前咁機會主義

六四撥墨三子都畀班學生篤灰拉咗。

佢真係真攬炒
打爆自己春袋
但唔好忘記
你同我都係春袋入面

但明顯fail 所以佢而家賭Biden 會上

原來支那搞惡法都要諗咁耐
仲以為求鳩其用自己條國安法Copy&Paste添

如果陶輝多次呢

高手讓棋
我哋普通人梗係睇唔明

我就係讀得太多書，所以唔明小學生嘅思路

佢點知北戴河會議內容

即係上年係成功左

國歌法都要用成年 由成文法變普通法嘅語言

原來中聯辦係春袋

你唔立國安法點會BNO平權

睇怕係十一慶佢老母搞慶左刁帝老母個臭西至啱

真係豬咁蠢
認下低威溫水煮蛙
十年後個個都變曬小粉紅啦

同時元朗721都係佢地親手推向香港獨立既轉捩點

為左面子所以不惜一切代價都要搞掂你
國家領導定黑社會小頭目
d應對同目光低到呢

中共嘅G點周圍成身都係,望一望都話觸碰到

人人都淨係記住721元朗
點知原來中共個G點係中聯辦 反而香港人咁少提起

推 見到今日嘅不公義好嬲可以做啲咩? - 分享自 LIHKG 討論區

中國果邊好記得架

中聯辦後先元朗，但中國自然封鎖元朗消息

解放軍幾時正式入城
講撚左幾個月都未入
反正都爛左面 唔係淆呀嘛

其實唔洗拆解
我相信9成香港人都知

個日下至黑警 上至中聯辦 甚至大部份參加遊行既人
都無人諗過最後會打到上西環
不過擺係今日真係諗都唔好諗 可能除時真係有幾個老解拎槍掃你

唔駛拆
冇人關心幾時觸動支共底線
淨係想知佢地幾時死

WFC，香港人淨係記得721元朗

7.21

10.1

永世不忘

一係好似之前泛民咁，扮爭取，咁佢咪比你繼扮咯
如果係真爭取，無論點樣都係中共紅線，根本冇得避

721去中聯辦係做得好撚啱加速局勢變化

就係要踩中條線

泛民都係

7月22:
中央政府事後將反修例運動定性為「觸碰一國兩制的原則底線」

唔撚知幾多年前:
香港市民已經一早抗議中共 及 港府不斷破壞一國兩制的原則

都唔知邊個破壞先呢

唔好得罪共產黨

我屌你啦

黑狗陳天柱已經畀咗答案大家，知唔知721嗰日喺港島有幾仟暴徒暴動？

其實我唔信佢係為左721, 因為過左先立? 等咩? 佢要立當時就立得

只係搵個藉口咋, 證明"責任全在X方"

【美國國防部最新報告：中共武警恐已進駐香港 】

美國國防部在數日前對美國國會提交了本年度的中國軍力報告，報告長達200頁，內容覆蓋了中共的大戰略，軍民合作計劃，解放軍作戰預備情況和中共海外駐兵計劃等。報告揭露了美方認為中共希望在2049年前建立「世界級」軍隊的野心。美方指出中共加快發展海外駐兵計劃，對印太地區的局勢將會帶來嚴重不穩。

根據報告，中共軍力狀況和軍事目標如下：
一. 中共模糊軍民科技界線，加強軍事科技研發
二. 2049年建立「世界級」軍隊，與美國抗衡
三. 2035年軍隊現代化，改革軍隊架構
四. 中共現時擁有全球最大海軍
五. 中共將在十年內將核彈頭數量翻倍
六. 中共或會在東南亞，中東及非洲派駐軍隊

報告亦提及了香港的情況，表示中共的大戰略以統一中國為主軸，藉此建立偉大的現代社會主義國家 (Great Modern Socialist Country)，當中以統一台灣和在2049年年尾完全同化香港和澳門為目標。由政權移交起，中共一切的做法都是向著赤化香港的目標前行，而去年的抗爭加快了中共的腳步，實施國安法和建立非法議會剝奪香港人應有的權利和自由。港人無謂自欺欺人，認為香港在中共治下能夠享受自由和特殊地位所帶來的機遇。

報告亦指出去年解放軍駐港部隊進行年度輪替時只增派了大量解放軍和疑似武警部隊到港，並沒有進行任何輪換，而解放軍2019年度聲明當中並沒有表明駐港人數和裝備數量維持不變，迴避了有否增加在港兵力的問題。美方恐中國武警早已進駐香港，監察抗爭運動，香港人務必加緊留意。

真係好好笑嗰個徽黑咗原來咁緊要

冇721就話71，冇71就話612 其實71仲大獲啦咁

頂,我仲意為習大大立國安法背後有咩殺著,計劃,原來只係[是去年7月21日示威者衝擊中聯辦，中央政府事後將反修例運動定性為「觸碰一國兩制的原則底線」]

不如諗諗個藉口可能刻意為之

成晚由五半去到八點半，中聯辦都係無防兼無人駕駛，先話有警由中環過來

回想返都幾奇怪下

之前好似睇到篇文話10.1國慶變國殤日都係觸發點

咪係，果陣8月係深圳就出，我肯定係比侵禁住 果陣林鄭日日出黎話係咪想將香港推入深淵結果過一排冇哂聲，示威仲勁左都冇講到出
外國專家就係太信中國有邏輯 根本就做左先算，不過諗唔到加速成咁

其實如果無武肺既話佢地會比較少阻力
只係人算不如天算,咁岩多左個流感大流行
又撞正各國選舉年,唔陷家剷都唔得

中學生：請反思一下到底再走上街頭係為乜？無目標嘅話倒不如唔好上

仲以為係區選輸唔起/美國香港民主人權法案嗰啲重要啲嘅事，點知咁柒，原來係為咗個蚛蟈蟈徽面子大過天

嗰塊牌面咁有影響力

哂氣 今年唔定 遲早都係定 只係加速左

個日都係嗌光復香港時代革命

the most beautiful thing i ever seen

其實都幾明顯係短時間內決定
一出國安法 建制無人知
英文板都未有

睇小香港人既下場

支共先觸碰一國兩制底線

天意

仲有人扔墨汁去中聯辦, 扔國旗落海添 真係手足佢一早著左草去台灣, 爆出黎係佢扔架啦

721:
香港：不可逆轉定局。黑白良知，人禽之別。
中國：選擇伸出閪手，二次回歸。
美國：國安法令美國出身打撚死你

仲有8.31
其實上年下半年每一日都好難過
只有區選贏左嗰日先有少少安慰

又係時候重溫下咁精彩既畫面

調返轉諗，即係瘋狂回顧當日照片

點止幾間

唔好激嬲美國至真
美國一嬲 支共死狗咁

作為一名加速主義者我一直對加速主義很不安，今天終於搞明白不安的源頭。

佢係唔撚係都話港獨架啦

小學生而家玩到有錢班藍屍揸bno走
剩低果d留係度同佢㩜炒

中方會不惜一切「代價」
我哋都係啲代價嚟

柒在香港政府都未知
同小市民一樣靠睇新聞先知

石頭同腳原來講緊自己

721衝擊支聯辦->国安法+721恐襲

若要成功乜乜乜

23條係2003年(好似係)推過一次
而23條就係為左將國安法將香港控制既手段
就算無送中事件及後一年既抗議事件
中共一樣會強行釋法
只係中共估唔到連帶既關係會影響到佢本身既利益
美國見到2003已經23條 早就做好晒準備
民主體系早就想打爆極權好耐

之後整個水晶棺冚住

連死物都享有毛主席待遇

咦 毛主席好似都係...

秘密會議開得好

推

香港學者分析，中央對港強硬措施不但損害香港人自由，更讓西方國家明白自8964開始對華政策徹底失敗。並決定聯同各國家對華採取強硬措施。

如果唔係之前點會有咁多春袋post

執柒咗佢啦